大部分初級的IT求職者期望每月的薪酬待遇超過2萬元。

香港電腦學會公布「IT行業就業情況及薪酬趨勢」調查結果，顯示在眾多IT相關職位中，程序員或程序分析員為僱主需求最高的工種，達24%，但僅7%求職者對此職位最感興趣。

在考慮接受新職位時，66%的求職者以彈性工作時間或工作生活平衡作為最重要的因素之一，但只有21%僱主願意提供相關措施以招聘或保留IT專才，在各選項中排名最低。

70%僱主認為提供有競爭力的薪酬或補償，是招聘和保留IT專才的首要條件，其次為提供培訓(47%)和提供良好的工作條件(44%)。

而求職者方面，最主要找尋新工作的原因，是現職的事業發展空間或晉升機會有限(27%)；渴望尋求更能匹配個人技能、經驗和抱負的工作(26%)，以及對更高工資或更多的工作穩定性的渴求(20%)。

大部分僱主(34%)只願意提供每月介乎1.4至1.6萬港元的薪酬待遇予物色初級職位的應聘者，但大部分(32%)初級的IT求職者則期望每月的薪酬待遇超過2萬元。

調查發言人黃子傑表示，由調查結果可見，僱主與IT專才對就業待遇的期望有明顯分歧。他冀雙方需要進一步互相了解，以減少招聘IT專才上的分歧，才有助於推動香港資訊科技發展，減輕IT專才短缺問題。

是次調查共訪問100間公司及150名求職者，旨在了解香港IT職位的招聘概況，並識別僱主與求職者之間的分歧。

？

大部分僱主(34%)只願意提供每月介乎1.4至1.6萬港元的薪酬待遇予物色初級職位的應聘者

12k夠啦
比你學野仲要比20k你?

幾年前我做爛市expected salary開12K ，
連interviewer都問我係咪純粹來練習interview，
最後仲加多500俾我

12500仲有人話狗也不屌牙清

25k up啦
一日寫到黑 debug咁耐
咁煩 好難搵人做

一齊叫高d

FG 叫緊30k

頂爛市死全家